
## Schwerpunktkolloquium Daten und Informationsmanagement (1212702)
Die folgende Modulbeschreibung basiert auf der Beschreibung des Moduls in der SPO
**MSInf 2009** in der Version **Angelegt über RWTH API als 1**.
Weitere SPOen und dort ggf. abweichende Moduleigenschaften sind in Abschnitt 5 angeführt.

<!--
=== Allgemeine Hinweise: ===
-  Pflichtfelder sind mit "(!)" markiert.
-  Für DEUTSCHsprachige Module ist eine Übersetzung in ENGLISCH anzugeben.
-  Für ENGLISCHsprachige Module sind - mit Ausnahme des Modultitels! - nur die Felder mit der ENGLISCHsprachigen Formulierung auszufüllen.
-  Innerhalb von Tabellen KEINE ZEILEN UMBRECHEN.
-->


### 1. Allgemeine Moduldaten
*[Erläuterungen zu Abschnitt 1](https://git.rwth-aachen.de/modulangebot/modulangebotsverwaltung/blob/master/Anleitungen_Hilfen/1_Allgemeine_Moduldaten.md)*

| Feld                    | Inhalt
| ------------------------|--------------------------------------------------
| (!) Modultitel (DE)     | Schwerpunktkolloquium Daten und Informationsmanagement
| (!) Modultitel (EN)     | Depth Area Colloquium Data and Information Management
| (!) ECTS                | 3
| (!) Gültig ab           | 2009-10-01
|  Gültig bis             | 
| (!)&nbsp;ModulanbieterIn| Modulangebotsorganisator: Modulangebotsverantwortlicher InformatikModellierungsteamverantwortlicher: Dr. rer. nat. Katja PetzoldtModulverantworlicher:  Fachgruppe Informatik
| (!) Sprache             | Deutsch
| (!) Turnus              | Wintersemester/Sommersemester
| (!) Moduldauer          | Einsemestrig
| (!) Modulniveau         | Master
| (!) Fachsemester        | keine Semesterempfehlung


### 2. Modulveranstaltungen
*[Erläuterungen zu Abschnitt 2](https://git.rwth-aachen.de/modulangebot/modulangebotsverwaltung/blob/master/Anleitungen_Hilfen/2_Modulveranstaltungen.md)*

| (!) Modulveranstaltungen (DE) | (!) Modulveranstaltungen (EN)| (!) ECTS | (!) Präsenzzeit (SWS) |
|-------------------------------|------------------------------|----------|-----------------------|
| Schwerpunktkolloquium Daten und Informationsmanagement | Depth Area Colloquium Data and Information Management | 3 | 0 |


### 3. Studien- und Prüfungsleistungen  
*[Erläuterungen zu Abschnitt 3](https://git.rwth-aachen.de/modulangebot/modulangebotsverwaltung/blob/master/Anleitungen_Hilfen/3_Leistungen.md)*

**Teilnahmevoraussetzungen (DE)**

| (!) Teilnahmevoraussetzung | (!) SPO | (!) Modulbereich |
|---------------------------|----------|------------------|
| keine Angabe | BSInf2010 | Schwerpunktkolloquium Daten- und Informationsmanagement |

**Teilnahmevoraussetzungen (EN)**

| (!) Teilnahmevoraussetzung | (!) SPO | (!) Modulbereich |
|----------------------------|---------|------------------|
| keine Angabe | BSInf2010 | Schwerpunktkolloquium Daten- und Informationsmanagement |

**(!) Prüfungsbedingungen (DE)**  
Mündliche Prüfung (100 %).

**(!) Prüfungsbedingungen (EN)**  
Oral examination (100 %).


### 4. Informationen für das Modulhandbuch  
*[Erläuterungen zu Abschnitt 4](https://git.rwth-aachen.de/modulangebot/modulangebotsverwaltung/blob/master/Anleitungen_Hilfen/4_Infos_Modulhandbuch.md)*
<!-- 
=== Allgemeiner Hinweis ===
Wir bitten Angaben in allen Punkten zu machen, da diese für die (Re-)Akkreditierung
von Studiengängen benötigt werden.
--> 

**Empfohlene Voraussetzungen (DE)**  
Keine.

**Empfohlene Voraussetzungen (EN)**  
None.

**(!) Lernziele (DE)**  
Knowledge: On successful completion of this module, students should be able to  define basic terms properly state current research problems describe the state of the art  Skills: They should be able to  distinguish between relevant and irrelevant material search scientific literature distill this into a presentation using visual aids present and interact well with an audience  Competences: Based on the knowledge and skills acquired they should be able to  understand research publications critically assess research results give a scientific presentation 

**(!) Lernziele (EN)**  


**(!) Inhalt (DE)**  
Im Schwerpunktkolloquium wird der Stoff aus mehreren Modulen im Gesamtumfang von 12 bis 18 CP im Zusammenhang mündlich geprüft. Die Module sollen einen engen inhaltlichen Bezug haben und können zusätzlich Gegenstand an-derer Prüfungen im Wahlpflichtbereich sein.

**(!) Inhalt (EN)**  


**(!) Literatur**  



### 5a. Alle SPOen, in denen das Modul verankert ist
*[Erläuterungen zu Abschnitt 5a/5b](https://git.rwth-aachen.de/modulangebot/modulangebotsverwaltung/blob/master/Anleitungen_Hilfen/5_Studiengänge.md)*

| (!) SPO | (!) Modulbereich | (!) Version |
|------------------------| --------------------|-----------------------------------|
| BSInf2010 | Schwerpunktkolloquium Daten- und Informationsmanagement | Angelegt über RWTH API als 1 |
<!--Ende Studiengangsliste-->


#### 5b. SPOen mit abweichenden Verwendungsspezifika:
<!--
=== Allgemeiner Hinweis: ===
Abweichende Verwendungsspezifika nach Möglichkeit vermeiden.
Fall notwendig, !je! Studiengang/SPO-Version/Modulbereich
das oder die abweichende(n) Verwendungsspezifika auflisten.
-->

| (!) Feld | (!) Abweichung | (!) SPO | (!) Modulbereich | (!) Version |
|----------|----------------|---------|------------------|-------------|